[幣少]如何合法地向Random public派錢？

而家幣少派錢比人告擾亂公眾秩序
咁如果安排一條隊比人排隊輪留拎錢合唔合法？
如果都係俾人告非法集會，咁仲有咩辦法？

點解向公眾派錢犯法？
驚突然間有班有錢人發癲派錢拉近主人同奴隸距離搞冧資本主義制度？

有幾難 係連登開post比人留資料過數

向佐敦地鐵站頭100位市民派發

安排一條隊比人排隊輪留拎錢合唔合法 <- 合法
如果都係俾人告非法集會，咁仲有咩辦法？<- 唔會
幣少派錢比人告擾亂公眾秩序 <- 佢唔係掉落街引起搔動都唔會上身

而家唔係派錢犯法, 係佢被懷疑引起擾亂公安. 唔好 Spin 去派錢.
唔係佢飛錢落街, 佢飛其他野一樣得.

我唔知佢係咪年少氣盛, 咁樣同皇氣鬥係自掘. 何況家下係共產黨.

其實免費送錢比好多唔識冇關係嘅陌生人係好多地方都係犯法

不如講咗我睇法先：

其實派錢係犯法，因為你剝奪左其他有錢人做有錢人嘅權利，因為你令到一班大眾零付出零成本咁樣提升左自己嘅資產拉近左佢哋同頂層嘅人嘅距離，破壞咗市場嘅equilibriums 同理念(有付出先會有收穫)，by pass 左呢個market 既洗禮。

當然一個人咁做唔會有大影響，所以容許少部份error (乞衣)，至於慈善組織本身屬於監管機構要拎牌，受政府同公眾制衡，已經喺market既一部份。

至於有錢佬灑錢送任何人既行為好少有，通常佢哋都係透過慈善組織，幣少唔係話佢真係好有錢，但佢做緊既係一種資本社會嘅禁忌行為，有啲地方真係有法律禁止。

好多人唔知道派錢係犯法係因為呢個case太罕見，完全違背咗資本主義觀念。

問題來了，如果呢個行為犯法咁呢條法例有抵觸左自由，因為假設所有人都一定要遵守資本主義社會規則。

請列出派錢係犯法嘅法例 唔係嘅話你講一大堆野都只係垃圾廢話

遊行派錢又唔犯法

我睇完佢第一句都等緊佢講條法例出黎

睇完派錢犯法個理由 覺得樓主應該係智障

樓主尻UP
乜野剝奪其他人成為有錢人既權利

行乞就真係犯法 樓主居然話係容許既Error
樓主到底住係邊個次元

資本主義係意識形態 唔係法律呀
你唔好咁痴線啦 大佬

咁我又想問點解行乞吓犯法

好似cash gifting係美國個giver要交稅，問題點解要交稅？要引申點解(美國)遺產要交遺產稅？

林鄭係咪派過錢畀阿婆

《簡易程序治罪條例》（第228章）第26A條
但market model入面有預計乞衣，覺得係少宗小額唔會影響金字塔

小眾*

大部份係9up，拎黎諗下

請參考派米

因為香港法例寫明囉屌
根據《簡易程序治罪條例》（第228章）第26A條，任何人到處流浪，或在任何公眾地方、街道或水道乞取或收取施捨，或導致、促致或鼓勵任何兒童作上述事情，均屬犯罪。
根據法例，乞取施捨的人定罪後如屬第一或第二次定罪，可處罰款$500及監禁1個月，但如屬第三次或其後定罪，可處罰款500元及監禁12個月。

你可以話 呢個行為同資本主義既理念有衝突（雖然我覺得冇）
但唔會話「其實係犯法」囉

派錢法國其實係唔記得幾時睇過
但記得係同資本主義理念相沖有關
所以爆出黎比大家屌下

如果要話同資本主義有衝突應該係因為，
若果金字塔頂層嘅人放棄財富，成個金字塔就會倒閉，變咗共產， flat allocation，之後經濟體系瓦解

扮財神派利是🧧，得唔得